{
  "preguntas": [
    {
      "pregunta": "¿de que color es el caballo blanco de San Martin?",
      "respuesta": "blanco"
    },
    {
      "pregunta": "¿cual es la capital de Buenos Aires?",
      "respuesta": "La Plata"
    },
    {
      "pregunta": "¿de que nacionalidad es el futbolista Gary Linneker?",
      "respuesta": "Irlandes"
    },
    {
      "pregunta": "¿A qué país pertenece la isla de Tasmania?",
      "respuesta": "Australia"
    },
    {
      "pregunta": "¿(1 + 4) * (5) + 5?",
      "respuesta": "30"
    },
    {
      "pregunta": "¿Cuál es el código internacional para Cuba?",
      "respuesta": "CU"
    },
    {
      "pregunta": "¿Cuál es la capital del estado de Uruguay?",
      "respuesta": "Montevideo"
    },
    {
      "pregunta": "¿En qué país situarías la ciudad de Cali?",
      "respuesta": "Colombia"
    },
    {
      "pregunta": "¿Cómo se llama el protagonista de la saga Indiana Jones?",
      "respuesta": "Harrison Ford"
    },
    {
      "pregunta": "¿Con cuántos países limita Argentina?",
      "respuesta": "5"
    },
    {
      "pregunta": "¿En qué mes cae el día de San Valentín?",
      "respuesta": "Febrero"
    },
    {
      "pregunta": "¿Cómo se llamaba el personaje que interpretaba Al Pacino en \"Scarface\"?",
      "respuesta": "Tony Montana"
    },
    {
      "pregunta": "¿Cuanto es la mitad de dos, mas dos?",
      "respuesta": "3"
    },
    {
      "pregunta": "¿Cuál es la capital de Suiza?",
      "respuesta": "Berna"
    },
    {
      "pregunta": "¿Con cuántos países limita Argentina?",
      "respuesta": "5"
    },
    {
      "pregunta": "¿Cómo se llama el ayudante de Iron Man?",
      "respuesta": "Jarvis"
    },
    {
      "pregunta": "¿A quien se queria comer Alf?",
      "respuesta": "Al gato"
    },
    {
      "pregunta": "¿Cómo se llamaba el primer gato de Los Simpsons?",
      "respuesta": "Bola de nieve"
    },
    {
      "pregunta": " ¿Cuál es la nacionalidad de la cantante Shakira?",
      "respuesta": "Colombiana"
    },
    {
      "pregunta": "¿Quién se hizo famoso,gracias a su frase \"que hay de nuevo viejo\"?",
      "respuesta": "Bugs bunny"
    },{
      "pregunta": "¿Cómo se llama la princesa de Disney conocida como \"La Sirenita\"?",
      "respuesta": "Ariel"
    },
    {
      "pregunta": "¿Cómo se llama el primer hijo de Goku de Dragon Ball?",
      "respuesta": "Gohan"
    },
    {
      "pregunta": "¿Cómo se llama el pájaro símbolo de los Juegos del Hambre?",
      "respuesta": "Sinsajo"
    },
    {
      "pregunta": "¿Cómo se llama el payaso de 'Los Simpson'?",
      "respuesta": "Krusty"
    },
    {
      "pregunta": "¿Cómo se llama el robot alcohólico de la serie 'Futurama'?",
      "respuesta": "Bender"
    },
    {
      "pregunta": "¿Qué Beatle fue asesinado por un fan?",
      "respuesta": "John Lennon"
    },
    {
      "pregunta": "¿Qué personaje de Disney perdió su zapato de cristal ?",
      "respuesta": "Cenicienta"
    },
    {
      "pregunta": "¿Cuál es la capital de Luxemburgo?",
      "respuesta": "Luxemburgo"
    },
    {
      "pregunta": "¿De que tiene forma Italia?",
      "respuesta": "Bota"
    },
    {
      "pregunta": "¿Cuántas estrellas tiene la bandera de China?",
      "respuesta": "5"
    },
    {
      "pregunta": "¿Cuál es la capital de Belice ?",
      "respuesta": "Belmopan"
    },
    {
      "pregunta": "¿Cuál es la capital de Ecuador?",
      "respuesta": "Quito"
    }
    ,{
      "pregunta": "¿Cúal es la capital de Alemania?",
      "respuesta": "Berlin"
    }
    ,{
      "pregunta": "¿En qué continente está la India?",
      "respuesta": "Asia"
    }
    ,{
      "pregunta": "¿Cuál es la capital de Argelia?",
      "respuesta": "Argel"
    }
    ,{
      "pregunta": "¿A qué país pertenece la Isla de Pascua?",
      "respuesta": "Chile"
    }
    ,{
      "pregunta": "¿En qué continente/s se encuentra Turquía?",
      "respuesta": "Asia y Europa"
    }
    ,{
      "pregunta": "¿En qué país está Ushuaia, la ciudad más al sur del mundo?",
      "respuesta": "Argentina"
    }
    ,{
      "pregunta": "¿De que color es la última cinta en las artes marciales ?",
      "respuesta": "Negra"
    }
    ,{
      "pregunta": "¿A qué jugador de fútbol le apodan ‘El Apache’?",
      "respuesta": "Carlos Tevez"
    }
    ,{
      "pregunta": "¿Cuántos cuadros tiene un tablero de ajedres?",
      "respuesta": "64"
    }
    ,{
      "pregunta": "¿Cómo se llama el estadio del F.C. Barcelona?",
      "respuesta": "Camp Nou"
    }
    ,{
      "pregunta": "¿Quién ganó el mundial de fútbol del año 2002?",
      "respuesta": "Brasil"
    }
    ,{
      "pregunta": "¿De qué color es el cero en el cilindro de la ruleta?",
      "respuesta": "Verde"
    }
    ,{
      "pregunta": "¿Como se denomina la primer leche materna?",
      "respuesta": "calostro"
    }
    ,{
      "pregunta": "¿Cuántas caras tiene un icosaedro?",
      "respuesta": "20"
    }
    ,{
      "pregunta": "¿Qué órgano del cuerpo humano produce la bilis?",
      "respuesta": "Higado"
    }
    ,
    {
      "pregunta": "¿Quién es el autor de “El retrato de Dorian Gray”?",
      "respuesta": "Oscar Wilde"
    }
    ,{
      "pregunta": "¿Qué odia Mafalda?",
      "respuesta": "La sopa"
    }
    ,{
      "pregunta": "¿Quién pintó La Capilla Sixtina?",
      "respuesta": "Miguel Angel"
    }
    ,{
      "pregunta": "¿Qué famosa artista estaba casada con su colega, Diego Rivera?",
      "respuesta": "Frida Kahlo"
    }
    ,{
      "pregunta": "¿Quén es el autor de \"El amor en los tiempos de cólera\"?",
      "respuesta": "Garcia Marquez"
    }
    ,{
      "pregunta": "¿De qué país es el panda el animal nacional ? ",
      "respuesta": "China"
    }
    ,{
      "pregunta": "¿Cuál es el hueso más pequeño del cuerpo?",
      "respuesta": "El estribo"
    }
    ,{
      "pregunta": "¿En que país quedan las líneas de Nazca?",
      "respuesta": "Peru"
    }
    ,{
      "pregunta": "¿Cuántas cavidades estomacales tiene una vaca?",
      "respuesta": "4"
    }
    ,{
      "pregunta": "¿Cómo se mide la fuerza del viento en el mar?",
      "respuesta": "Nudos"
    }
    ,{
      "pregunta": "¿Cuál es la fórmula química del agua?",
      "respuesta": "H2O"
    }
    ,{
      "pregunta": " ¿Cuál es el símbolo del Sodio?",
      "respuesta": "NA"
    }
    ,{
      "pregunta": "¿Qué metal es líquido a temperatura ambiente?",
      "respuesta": "Mercurio"
    }
    ,
    {
      "pregunta": "¿Miedo a qué produce la hemofobia?",
      "respuesta": "La sangre"
    }
    ,
    {
      "pregunta": "¿Cómo se llamaba el papá de Simba en la película El Rey León?",
      "respuesta": "Mufasa"
    }
    ,
    {
      "pregunta": "¿(6 x 7 + 3) / 9?",
      "respuesta": "5"
    }
    ,
    {
      "pregunta": "¿7 x 7 - 38?",
      "respuesta": "11"
    }
  ,
    {
      "pregunta": "¿La primera selección en ganar un Mundial fue...?",
      "respuesta": "Uruguay"
    }
  ,
    {
      "pregunta": "¿En qué país se disputó el Mundial de 1962?",
      "respuesta": "Chile"
    }
  ,
    {
      "pregunta": "¿En el mundial de que año debutó Maradona?",
      "respuesta": "82"
    }
  ,
    {
      "pregunta": "¿Qué tortuga llevaba el pañuelo azul en 'Las tortugas ninja'?",
      "respuesta": "Leonardo"
    }
  ,
    {
      "pregunta": "¿Qué tortuga llevaba el pañuelo azul en 'Las tortugas ninja'?",
      "respuesta": "Leonardo"
    }
  ,
    {
      "pregunta": "¿Qué tortuga llevaba el pañuelo azul en 'Las tortugas ninja'?",
      "respuesta": "Leonardo"
    }
  ,
    {
      "pregunta": "¿Qué tortuga llevaba el pañuelo azul en 'Las tortugas ninja'?",
      "respuesta": "Leonardo"
    }
  ,
    {
      "pregunta": "¿Qué tortuga llevaba el pañuelo azul en 'Las tortugas ninja'?",
      "respuesta": "Leonardo"
    }
  ,
    {
      "pregunta": "¿Qué tortuga llevaba el pañuelo azul en 'Las tortugas ninja'?",
      "respuesta": "Leonardo"
    }
  ,
    {
      "pregunta": "¿Qué tortuga llevaba el pañuelo azul en 'Las tortugas ninja'?",
      "respuesta": "Leonardo"
    }    ,
    {
      "pregunta": "¿Qué tortuga llevaba el pañuelo azul en 'Las tortugas ninja'?",
      "respuesta": "Leonardo"
    }
  ,
    {
      "pregunta": "¿Qué tortuga llevaba el pañuelo azul en 'Las tortugas ninja'?",
      "respuesta": "Leonardo"
    }  ,
    {
      "pregunta": "¿Qué tortuga llevaba el pañuelo azul en 'Las tortugas ninja'?",
      "respuesta": "Leonardo"
    }  ,
    {
      "pregunta": "¿Qué tortuga llevaba el pañuelo azul en 'Las tortugas ninja'?",
      "respuesta": "Leonardo"
    }  ,
    {
      "pregunta": "¿Qué tortuga llevaba el pañuelo azul en 'Las tortugas ninja'?",
      "respuesta": "Leonardo"
    }  ,
    {
      "pregunta": "¿Qué tortuga llevaba el pañuelo azul en 'Las tortugas ninja'?",
      "respuesta": "Leonardo"
    }  ,
    {
      "pregunta": "¿Qué tortuga llevaba el pañuelo azul en 'Las tortugas ninja'?",
      "respuesta": "Leonardo"
    }  ,
    {
      "pregunta": "¿Qué tortuga llevaba el pañuelo azul en 'Las tortugas ninja'?",
      "respuesta": "Leonardo"
    }  ,
    {
      "pregunta": "¿Qué tortuga llevaba el pañuelo azul en 'Las tortugas ninja'?",
      "respuesta": "Leonardo"
    }  ,
    {
      "pregunta": "¿Qué tortuga llevaba el pañuelo azul en 'Las tortugas ninja'?",
      "respuesta": "Leonardo"
    }  ,
    {
      "pregunta": "¿Qué tortuga llevaba el pañuelo azul en 'Las tortugas ninja'?",
      "respuesta": "Leonardo"
    }  ,
    {
      "pregunta": "¿Qué tortuga llevaba el pañuelo azul en 'Las tortugas ninja'?",
      "respuesta": "Leonardo"
    }  ,
    {
      "pregunta": "¿Qué tortuga llevaba el pañuelo azul en 'Las tortugas ninja'?",
      "respuesta": "Leonardo"
    }

  ]
}

